紅磡中電地盤3名工人墮坑 1死1昏迷1失蹤

紅磡機利士南路與必加街交界下午2時許發生嚴重工業意外，3名地盤工人墮下一個4米乘5米有水的深坑，2人獲救時陷昏迷，送院搶救，目前仍有1人失蹤，警方及消防正在現場拯救。

現場是中電位於路邊的工地。警方正調查事件起因。有消息指，其中1名昏迷的工人經搶救後不治。

Rip

又話地盤係荀工？

兩死了…rip

吹奏地盤工作班友呢？出黎講幾句啦

等奶魔貼圖你睇

佢地會話：個別事件

update
【15:25】再有1名工人不治，現時共2名工人死亡，1名工人仍然失縱。

紅磡機利士南路發生工業意外，下午2時許，上址路中一個中電地盤內，3名工人工作期間墮入一個約5米深、有水的坑洞中，有工友見狀報警求助。警方接報後，封鎖附近一段行車路，消防派出坍塌搜救隊、高空搜救專隊、潛水組等人員到場參與搜救，其中2人昏迷被救出送院，其中1人經搶人後不治，另有1人仍然失蹤，警方正調查事件起因。

據現場所見，該臨時地盤位於機利士南路來回行線之間，以膠馬圍起，上面印有中電標誌，中間搭有綠色帳篷。現場消息稱，該坑洞傳出大量硫化氫，現場一帶空氣均非常刺鼻，令附近途人呼吸亦受影響，產生輕微不適，有潛水員進入坑洞搜救後，返回地面時需用消防喉射水沖身。

真心一問
失蹤得即係呢啲癃好深水?

5米洞實好撚深

新聞話5米深
RIP

殺人放火金腰帶

5米接近兩層樓高

唔好玩啦，啲井米幾兩米有水已經見唔到底

泳池2m 深, 你都唔係係池底游啦
跳水池成5m 深, 你落唔落到底
就算泳池水, 成5m 深都唔一定望到落底

更何況係泥水
上面兩個係咪見識咁少

同班唔識既解釋 自己勞氣
Btw, rip

5m 唔係平面
係3D 全方位既泥水
唔好咁無知好唔好

5米深

等睇中電慳錢蝗式了事

證實死左兩個啦 rip

比蝗統治係咁上下嫁喇

最新消息已經有兩個不治😭
向前線地盤佬致敬❤️

好似搵到失蹤果個

希望地盤佬昨天有叫過雞

我諗要掘到5m深，應該係做緊''龍''
起碼過百m長，果位伙道沖到唔知去左邊個位

咁就要睇下係 contactor 定自己友

Yes Jacking Pit

50 週年

個坑條"通道"係4m x 5m
但落到去係條大隧道咁解

所以大家要讀EE, 做管理

d on9仔隔住個mon真係幻想到就當係事實
淨係能見度都已經唔係泳池可以比較啦

自己友駛鬼做
9成係金x d判頭

咁就慘了

SURE 金x
50週年

修橋補路冇屍骸

啱啱搭小巴經過

地盤做野

X成 中電黃家判黎

咩係皇家判

築動愛

RIP
向地盤工人致敬

個井有幾闊先？

機利士路中間以前係明渠來的，蓋左only

第一代紅磡碼頭在上天橋個位，埗頭來的

好慘....

新間話5M深
一般如果做龍
個井都係 4~5M L x 4~5m W
掘井可用機
可能人手掘緊條龍

【16:40】據了解，當時地盤正進行隧道挖掘工程，期間疑因泥土鬆脫，引致附近一條污水渠爆裂，3名在坑洞內的工人走避不及，當場被洪水淹沒，2人遇溺身亡，1人一度失蹤，剛被尋獲送院。

【16:25】失蹤的工人已經尋獲，由救援人員由坑內救出，其衣衫全部浸透，被送上擔架床，由救護車送院搶救。

rip

即係唔識游水出事？

個窿咁深, 照計應該有打閘板頂住, 條渠爆水連閘板都頂唔順入晒個窿度?

識游都冇用，有泥比d泥啜實

爆渠果種衝力唔係識遊水就走得到

用唔到機

五米好撚深啦
好多沙灘你游到勁撚出都未有五米深

閘板通常只計水壓
唔會計突發性爆渠

正常水壓谷爆就一定計數佬死硬
打爆渠就無得講了

游唔郁啦
地下渠啲水壓唔係人咁品，果到應該800喉黎 差不多半個人咁高 沖水過果陣 通常就沖散埋啲泥
繼而就係一堆沙石

入面唔只水
係一堆泥石係水入面埋左人咁款
係好快的 2-3秒都夠
我親眼見過水沖泥既速度。

會唔會3個都係南亞人

中電好似仲有幾個呢d盤
我見好多地方都做緊

地底野如果做哂安全都出事
都無咩野好講
Rip

如果只有水就唔會出埋蛙人都搵咁耐先執返上黎

冇話過好搵又安全喎

聽到 cctvb講都係本地工人 唔通有大陸工人？

殺人放火金腰帶 修橋補路無屍骸
個世界唔應該你咁 做人唔應該係咁
btw rip

有傻鳩用泳池水比較

3個死哂

RIP

【17:00】一度失蹤後被救起送院的工人，搶救後不治。意外共造成3人死亡。

慘

呢劑大鑊囉...

有無偽人幫拖籌旗
作首歌都好呀

本地工人? 7yr支蝗？

比屎尿浸死

RIP 3個

無光環死幾多人都無人理

其實入面既硫化氫 應該足以致命
消防都要full gear落去搵
加埋衝力 Rip

[/s]

咁死法

同跌落屎坑浸死無分別....

又係金__

咁有心就捐錢啦, 喺到抽水

金咩x
中電地盤佢有撚辦法做咩

所以當人地帶撈踢波既時候唔好葡萄人

今天我........

其中一個死者23歲

地盤死 邊撚個得閒理 咪撚阻我返工
消防死 好撚英勇偉大為人民捐驅

判頭落手做？

做地盤人工高些少但又辛苦又要揾命博,btw rip

Rip
地盤工人真係又辛苦又危險
一路好走

三個都走左 rip

民國卅七年

真心覺得慘, 仲有頭家要養

呢個世界就係咁架啦

唉

其實真係好慘

咁後生。。。
築動愛

呢個post 再次證明部份連登仔幾咁on9
又話望到水底又話唔識游水出事

呢班人小學畢業未

清水咪易望囉，不過你唔會覺得係清水呀

話說呢單野個責任係邊個度?聽講地盤d安全佬如果出左事好大鑊係咪真?

我未聽過屎水會望到水底

R.I.P

正常個個簽左份野話有咩意外地盤免責，不過搞到咁大事，就算有簽都食得屎

其實樓上班撚樣係咁抽水做乜鳩，做地盤工人死左乜你地好開心咩

所以無知真係好危險

嘩屌好撚慘
出黎社會無耐就走左

雖然好令惋惜 但又想佢地死晒 引起關注 好矛盾

3 all die

紅磡機利士南路中電一個工地下午發生嚴重工業意外，3名工人跌落中電工地一個4至5米深的地洞，3人送院後已死亡。

簽坑紙個CP同簽tempworks ICE出事

教個細路唔做安全野

RIP!!!!!!!!

究竟係泥坑做做下野爆左喉定confined space出事

屌
Rip

做足安全野都唔掂啦呢穫……

唉
btw有無巴打知佢地屋企有無經濟困難，想捐少少

派得嗰十萬一個

要坐監嗎

矮仔呢

廿萬都唔撚夠la
起碼要陪廿年糧la

中UU都關ICE 事?
btw, 手掘龍真係好危險,本身入面既環境已經好差, 企都未必可以企直,有事又難走
RIP

三個都死晒

可以引起啲咩關注？
咁天真

好慘 r.i.p

無光 泥水 窄 你去搵啦 鍵盤戰士

點賠返個仔 一家之主俾人啊
真係好慘

其中一名中電沙井死者遺半歲BB

唉 rip

好慘啊

慘到我眼濕濕

唉...之前做銀行
有時啲地盤佬黎拎錢 其他客見到都避而遠之
係又臭又污糟 咁又點？
身上面全部都係血汗黎
每一滴汗都係為左頭家

得啦得啦
行開一邊啦

地盤佬對手

呢班人更值得大家捐錢
消防救火金腰帶 修橋補路冇屍骸

Rip
如果有捐款，仲讀緊書冇咩錢，會捐幾百蚊

之前消防員果單，d人就懶係野咁關心
而平時社會上既小眾，最無力果班出事就無人理
想喊

廿萬差唔多都講得出
香港人條命賤撚到

搵人試下全日無冷氣做辛勞工作

就知地盤有幾辛苦

坐開Office成世唔會明

RIp

消防員個單無捐過錢 我唔捐大把人捐
反而之後有一單路邊工人捐左錢
太慘

咪臭係 起碼廿五萬啦

其實好多時都要做trenchless， 因為怕阻左地面交通⋯
唉

自食其力就唔叫蝗啦

帶撈果個判頭wo 係落場工人咩

我都係
個工人個仔仲係我師弟
今次都想捐番少少，就算上面有人話地盤佬多數親政府，個B都係無辜

估中果陣都有地盤佬響金鐘搭棚落水泥WO

啱呀
咪跟車太貼
死左係可憐
但如果係瀨共就

睇蘋果段新聞
啲家人喊得好慘

因為佢地唔知咩叫前因後果既定律

屌人老母唔駛付出代價呀

唔敢睇條片

地盤先係最高危工種。
消防今日來講一d都唔高危，你睇下近十年死左幾多人先

10萬係應急錢
另外全部買晒保險

點解勞力士帶唔起勞力士
咪因爲有帶勞力士去踢波既人食左人地勞力士果份囉

唔明點解死都要拉埋消防講

任何人即係咩意思？

上面成班話人 水人做地盤
大佬呀 你由細 就知做地盤辛苦又危險架啦
唔係比咁多錢你托咩

有b 果個真係好慘
應該係最後生果件

同埋任何人都買到撈
你果隻撈係指幾多錢？

夏天成條街熱甩甩，出街都會彈入商場行。

消防真係慘
明明落手落腳救人點知而家人死左好似俾人拖埋落水

未必單單要ICE如果要打閘板比較複雜tempworks就要
CP就有責任確保個抗係做足野安全
如果佢冇check or 亂簽就上硬身

一單還一單
同情地盤工人都可以同情消防姐
我都覺得地盤工人辛苦又危險

睇左片，唔小心睇埋被救上黎果個人條片，又冇打格仔，又近鏡，眼耳口鼻周圍發晒黑，係深黑，封晒泥，吊上黎個身已經硬晒。。。。。。

人地得個廿三歲
賠廿年有幾戇鳩
玩野會唔會攞自己條命你攪飛
保險都賠俾你la
話人on9你諗下自己有幾on9先

我唔明點解要借地盤踩消防，有意思咩，不如諗下點幫死者家屬好過，例如捐錢

工傷 永久傷殘 傷殘都計返你既月入 年齡 幾多%傷殘
加埋心理傷害咁賠俾你？

血祭

好小見中電會走漏呢d 野
應該有人要上身

要召開死因庭聆訊，先至還原事件真相。
但要先要花上較長時間，確認事件來龍去脈。

r.i.p

rip
工人們個個都係戰士

無意貶低消防，主要係講香港人雙重標準，明明兩者都係為社會做事，都係因工作喪生，消防係公務員，因公殉職有長糧俾家屬，財務情況未去到急切，但地盤佬啲保險有排搞，中電亦唔會養家屬成世，更需要幫助，但因為幫完無光環就好似無人理咁

解釋咁多無用連登仔好多都雙重標準

我試過入過個大白象工程既地盤，入面乜都未整好，樓層直情仲係穿晒窿，仲有一支支鋼筋籠都未倒水泥，但為左出面要好好睇，已經封晒玻璃幕場，入面成四十幾度，入左去十五分鐘已鐘定唔撚順走人 ，但仲有成堆地盤工人要燒焊又盛

地盤真係一個又危險又辛苦既地方，班拖糧既判頭真係過地獄

好慘, 23 歲

鬼鬼地。墮坑？

似有人無跟密閉規矩落井做嘢，出咗事為咗卸責就話工人墮坑

lm

你d仆街幾時死

RIP。。。

又多三個人要做,有咩分別?

應該冇人要負責 佢乜安全野都做哂

你呢啲唔死都冇撚用

密閉空間 三腳架 安全繩 一條友拉繩 開工時間
出面有冇人長期睇住
你出左事ja 話有問題啦
要入你點會入唔到

新聞未講左佢做齊哂囉 出面有人呀

又係外判。。。我估係外判急住起貨都有機
衣d工程有一定危險。。。中電都有保證回報啦。。。可唔可以唔好搵外判有少少良心自己做返好d
最後希望中電比返死者家屬得到合理解釋

邊有咩免責 勞工處唔會理你簽d咩免唔免責 只係睇你有冇做足可以做既野去避免意外 新聞就係講佢乜都做齊哂

唔外判,D外判食屎

外咩唔外判 人地密閉空間評估都做左呀 乜都做足哂 關咩外唔外判事 btw 有咩工程唔係外判你覺得佢有自己工人做呢d大型工程? 全部都外判架啦

係
留名睇向地盤工人致敬

7 仔果單都大把人捐la
一味憤世嫉俗冇用架
非親非故冇欠你

連登原來咁小工程佬 生死狀都up得出 邊度鄉下

唔好on9啦 根據勞工法例 業主同承判商都有責任 睇左幾頁 好多都好似維園阿伯咁唔識又要9up 自己係到編造d事實出黎 藉此去講社會如何不公

見到呢d新聞真係好唔開心

做左6年地盤我舅父帶我入行
我入行第一日我舅父第一句就係話自己小心
係地盤死左無人會可憐你
到而家一踏入地盤，無可能唔精神
試過好幾次差d跌死

所以唔好水人入行
真係好危險

有時D工人又唔抵幫

已經叫咗要做足安全措施

又唔聽，又要懶得去拎返D PPE，又話自己做咗十幾廿年都無事果班廢老呢

到真係整親工傷啦，又話早知乜乜乜，又話諗唔到會咁 bla bla bla.......

有時係上面趕工催你做野 , 你自己諗下要冒險既係工人, 佢地自己點都唔想做足安全措施

所謂既獨立救生繩係咪井面要擺三腳架？ 有咩事拉返佢上黎？

其實做開依行師傅都比水浸過好多次架喇，經常都會突然有水爆出黎，好快浸滿。
應該是通風有問題吸暈左啦⋯⋯

理想：

現實：

原因：

1）趕工 (公眾投訴呀，嗱嗱聲搞掂佢啦)
2）好快姐，整一陣嘢
3）大公司訂嘢好麻煩㗎
4) 細公司冇咁多資源喎

有無人解釋下點解污水會流左入去？

正常應該有個 保路華 吹D風入去

咁你而家仲唔去死？仲係到做乜撚野？你條命就係值個十二個月人工咋 垃圾

職安真漢子
rip

唔好理佢啦，一起低原來憤世撚黎，佢話咩死左有幾多個月量，佢講姐你信呀？隨時失業毒撚黎

因為之前消防死左一件定兩件
同時有個地盤佬係馬路工作被撞死

消防就call晒馬叫藝人幫手籌款
地盤佬就冇人理 個家人好慘

呢間公司係唔會吹你做嘢
安全永遠係優先

好似係話有條有好多年歷史既水管因爲壓力問題之後爆左，佢地走唔切

因為e單野

相信電視又會開始播番係沙井工作既安全廣告

其實點解三個都落灑坑

乜唔係要有兩個係上面負責安全？

有時d人現實無乜存在感 無人理 要上網做憤青 搏存在感 其實都可悲

4x5m confined space有五個工人落井做野無安全帶，真係揾命博

隔離2間大酒店, 好邪

以前明渠來的，出海，冇紅磡火車站

班老師傅叫佢地盤咪撚用梯死唔聽仲要企梯頂，真係跌落黎都唔知係咪佢抵死

珍惜眼前人

呢個位附近 好似上一兩個月先因爲海水倒灌爆過次渠

安全佬應該玩撚完
聽講yxxo 3期有個工人跌撚死左
仲要平安土口

之後...

新x地盤唔係要佢地卡先入到咩？佢地卡到期日跟平安卡，蛇入黎安全佬有得推比其他人，不過看更同十仔一定rip

最慘啲係屋企人好難接受，仲話點解份工明明係整電㰖，但會俾水浸死 聽到都心up
RIP

其實個到唔用安全帶正常啦
5米深既洞, 下面係50~60米既平路
佢地人手挖緊地洞
50~60米既安全帶邊到有
洞口1.4米闊, 假設地底洞相同1.4米直徑高
爆水管引致水位1米高左右
仲有0.4米呼吸
突然既毒氣湧出
先令工人暈左係水入面

今次個責任唔係工人到
係決定係個到做工程既人, 個位根本唔岩
工程師坐監啦仆街

睇cctvb新聞睇到火滾

今朝洗面，老母開咗電視睇新聞，講呢單嘢，話發現死咗嘅三個工人無安全帶，跟住訪問一個濕鳩專家，我無望住電視，唔知係乜水
佢話工人落坑要戴安全帶(啱，因為係為有事發生方便拯救)，但條on9跟住講，安全帶要扣喺獨立救生繩度！！！！
我真係屌佢老母，唔識安全就咪撚上電視鳩up喇。又唔係高空工作，井下面仲有幾十米長空間，扣乜撚獨立救生繩呀？？？？

唔識唔好出黎柒啦

密閉證唔係好貴咋

佢有做呀 hk01有講佢有做密閉呀

一開始，間間報館都係報“墮坑”
可能係on9記者唔識亂寫，但間間都咁報，除咗互抄，另一個可能係有人怕事，無做密閉程序，就順口話工人意外墮坑，唔想涉及密閉。
記者又唔識，無即時現場睇下有無掛ra同wp，仲有工人出入井口嘅放卡袋。有做嘅話無可能影唔到。
過咗半日，先有人走出嚟話有做密閉，又無端端彈出個井外看守人出嚟。。。。
ra有無列明要帶安全帶，有嘅話點解工人無安全帶？定係連ra都無做，出事後突然又有喺度？要查，大把嘢查，只係睇政府願唔願去查，認唔認真去查，同肯唔肯公布詳細結果。

講緊係進行密閉個程序，唔係講張密閉証/咭呀

唔撚識就收嗲啦， confined spaces 度完氣可以批准唔用氧氣樽，
但獨立救生繩就必需

我忙住執返d腸入個肚到咁遲先覆到 你有冇落過地盤架 又係ff? 大撚把工人貪方便唔做 棚佬個個高空工作 個個都唔會帶安全帶/裝假9 問佢點解唔扣 佢會答你扣左先唔安全 阻手阻腳 其他行頭都好小小 高度夠佢跌死都會扣返 不過剩係夠斷手斷腳果d都係唔會理 安全帽果d又係 個個都唔想帶 唔係要罰錢佢地根本唔會理你 個位靜d既冇人睇到更加唔會戴 問佢點解唔帶 熱囉
明明係好多工人安全意識不足講撚到迫佢趕工所以唔做安全措施 工人會為左你趕工放棄自己安全? d工人同你講呀: 要趕工未開夜囉 三工 唔係就冇辨法 手就得一對 邊有得快 除非落手做果個係打理/三沙啦 唔係點解要同你搏? 做得快一工又係咁多錢 正常咁做一工又係咁多錢

要三腳架安全帶果d人根本唔係做依行
手掘籠根本唔需要安全帶
工人係籠入邊做野會行出行入
條安全帶放幾多先岩
條線時鬆時緊你上面果個都唔知佢幾時有事啦
市區好多屎渠本身都有滲漏問題
條渠底下水泥就算冇流失都鬆到仆街
當人係下邊再做條手掘籠偷空support條渠d泥
條渠一冇support就爆

你有冇做過手掘籠

所以其實standby person 真係有野做 唔係行行企企， 我公司就一定 上面下面各一個對講機， 耐唔耐要傾計，
同埋條繩鬆放係用對講機溝通 放定收

唔係上邊睇囉
係要係籠口睇

如果係密閉空間 就要繩啦 話知你入面咩工序，
當然"行規" 既野實有， 但唔代表可以唔用救生繩

你有冇見到手掘籠真係有屎水湧入條籠
眾安街水記條手掘籠試過咁既情況
不過冇佢咁大水
d工人走到出黎

邊個話密閉空間一定要繩

有都只係拉返條屍出黎

上面話溝通個d, 人都暈左, 溝條毛呀, walkie 都無人應啦

正常唔會唔做 呢個掘地唔係突然間出現 突發要做 而係佢本身成個job係日日都需要做呢樣野 所以因為疏忽漏做機會唔大 懶做都唔會啦 日日都要既 冇咩話
至於話咩相影唔到 咁消防落過去架 消防都要搬開d野先落到去/抬個人上黎 所以影唔到唔出奇
安全帶果度 我睇新聞係講 沒繫安全帶 即係有著係身但冇扣落繩 至於點解唔扣 有好多原因
不過上面都係估 講到尾就係人地又有record 至於話咩認唔認真查 勞記對死左人既意外一向都好認真 你放心 如果佢地查唔到有咩問題我相信都真係做得足

沙井一定要 法例

沙井唔同佢做pit做籠

咁多版本既?

好耐好耐以前做過沙井cctv

你沙井真係走入個sewage manhole

唔一定係有水果d先叫沙井wo

我做過睇清/污水井,
set到架車仔就唔駛捐入去。
我做間野如果無安全佬跟車就會咩野都無check就咁捐落去。
但見過有另一間公司開晒3角架落埋風機

清水井就話者，污水渠你都就咁入咁勇？

呢d post好過癮,一定引到一班連登專家出黎
個個唔係博屎就係碩屎

俾唔識嘢既人睇

記錯應該淨check清水井

不學無術嘅你就咪突個頭出嘅啦，以為個個上連登嘅好似你咁都係無專長無專業？

咁就咪撚吹捧到正工啦

多錢？多條屁呀，搵命搏既辛苦錢又成日走數拖糧

連登仔最叻罵戰正經嘢冇人理

師兄，proprietary wo

兩萬幾蚊賣命

成班ive 地盤仔扮到個個safety 專家咁😂😂😂

agger 利申地盤做緊天面

其實就算有所謂既身帶，咁大水壓下既有毒水湧埋黎邊有得走
係事前功夫問題較多

未必 後生個班唔係 但老個班就係 比例7成
利申地盤仔

做office就真係好小拎地盤黎比
果種精神壓力其實都大
做地盤就好鍾意拎office拎黎比較

每個家庭65萬
會搞員工籌款
同就業輔導

師兄agger 我係地盤仔 但唔希望人係到吹奏
真係要自己小心
師兄你邊個行頭

咁矜貴咪請外勞做
又唔畀 想點🤷🏻‍♂️

請問咁的情報下次需要做咩改進以免同類事件再次發生?

言語不通 意外仲多
唔係個個科文都識英文/普通話

請外勞你老母咪失業囉on9仔

百五萬三個家庭分
一個家庭得五十萬都唔知捱到幾多年
特別係有兩歲仔果個

點解d人睇低地盤佬就係咁解🤦🏻‍♂️

咁仲有其他ga
呢個我諗應急姐
不過如果七警嗰啲錢俾啲佢地應該會好啲

冇追POST 點解突然會有水 定係果個地方不嬲都有?